**大間町**（）位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[青森縣的](../Page/青森縣.md "wikilink")[下北半島北端](../Page/下北半島.md "wikilink")，是[本州最北端的](../Page/本州.md "wikilink")[町](../Page/町.md "wikilink")。面向[津輕海峽](../Page/津輕海峽.md "wikilink")，在天氣良好時可看見對岸的[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")；此處漁民擅長捕釣[黑鮪魚](../Page/黑鮪魚.md "wikilink")，皆以[聲納追埔魚群動向](../Page/聲納.md "wikilink")，並被[日本電視台拍成影集](../Page/日本電視台.md "wikilink")；年齡最大的釣鮪魚民是出生於1927年的七島啟一先生，到78歲仍出海釣200公斤的黑[鮪魚](../Page/鮪魚.md "wikilink")。
此外，同樣的町名出現在[群馬縣大間間町](../Page/群馬縣.md "wikilink")（おおまままち）。不過，在2006年（平成18年）3月27日因合併為[綠市而消失](../Page/綠市.md "wikilink")。

[大間核能發電廠位於此町](../Page/大間核能發電廠.md "wikilink")，正在建設中。

## 歷史

  - 1889年（明治22年）4月：施行町村制。大間村、奥戶村合併為**大奧村**。
  - 1942年（昭和17年）11月3日：町制施行、改稱為**大間町**。

## 地理

  - 位於下北半島的西北面，亦是本州最北面的町。北面的大間崎面向津輕海峽，因此在該地設置了大間埼燈塔。與津輕海峽對岸的北海道汐首岬（[函館市](../Page/函館市.md "wikilink")）相距只有約20
    km。
  - 由於地理上原因，能夠從太平洋看到日出，日本海看到日落。

## 行政

町長：金澤滿春

## 產業

漁業及觀光為主要產業。2015年電源開發大間核能發電所預定開始經營。
由於近幾年的「大金槍魚」的新聞提升了本町知名度，成為受注目的旅遊景點。

### 漁業

主要海產物：[鮪魚](../Page/鮪魚.md "wikilink")、[烏賊](../Page/烏賊.md "wikilink")、[海膽](../Page/海膽.md "wikilink")、[海帶](../Page/海帶.md "wikilink")

  - 下手濱漁港
  - 奧戶漁港
  - 材木漁港

### 郵政

#### 收集和遞送據點

  - 郵政事業陸奧分店
  - 大間收集和遞送中心

#### 郵政局

  - 大間郵政局（84044）
  - 奧戶郵政局（84095）

## 交通

### 鐵路

町內無鐵路，距離最近的鐵路為[JR東日本營運的](../Page/JR東日本.md "wikilink")[大湊線](../Page/大湊線.md "wikilink")。

### 公共汽車

  - 下北交通

### 道路

  - 一般國道
      - 國道279號
      - 國道338號

### 港灣

  - 大間港
      - 前往函館 道南汽車渡輪公司航行
      - 東日本渡輪公司於2008年（平成20年）9月4日表明將停航北海道 ⇔
        青森大間路線。但是在得到町和青森縣的支援下，決定由2009年（平成21年）10月起1年內繼續航行。同時航線將會被道南汽車渡輪接管經營。

## 名勝、古蹟、觀光景點、祭典、活動

  - 大間崎：本州最北面的岬。該處豎立著本州最北端的碑。
  - 赤石海岸
  - 津鼻崎
  - 普賢院：イタコ的招魂
  - 大間埼燈塔
  - 海鳴太鼓
  - 大間溫泉
  - 西吹付山 - 町營觀光牧場

## 地域

### 管轄警察署

  - 大間警察署

### 管轄消防署

  - 下北地域廣域行政事務組合大間消防署

### 教育

  - 高校
      - 青森縣立大間高校
  - 中學
      - 大間町立大間中學
      - 大間町立奧戶中學
  - 小學
      - 大間町立大間小學
      - 大間町立奧戶小學

### 金融機構

  - 青森銀行大間分店
  - 陸奧銀行大間分店
  - 下北信用金庫大間分店

### 其他主要機構

  - 電源開發株式會社大間核能建設準備事務所
  - 電源開發株式會社奧戶分室
  - [大間核能發電所](../Page/大間核能發電所.md "wikilink")（建設中）

## 土產

  - [鮪魚](../Page/鮪魚.md "wikilink")
  - [烏賊](../Page/烏賊.md "wikilink")
  - [海膽](../Page/海膽.md "wikilink")
  - [海帶](../Page/海帶.md "wikilink")

## 姊妹城市、友好城市

### 國內

  - 戶井町（[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[龜田郡](../Page/龜田郡.md "wikilink")）
    -
    於1975年（昭和50年）10月締結姊妹城市（已於2004年（平成16年）12月1日合併為[函館市](../Page/函館市.md "wikilink")）。

### 海外

  - [台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[雲林縣](../Page/雲林縣.md "wikilink")[虎尾鎮](../Page/虎尾鎮.md "wikilink")
    - 於1975年（昭和50年）10月10日締結友好姊妹都市，交流產業、教育、文化、醫療。

## 本地出身的名人

  - 泉浩（柔道選手，雅典奧林匹克運動會柔道男子90 kg級銀牌）
  - 向井勝實（雕刻家）
  - 三遊亭大樂（街頭藝人）
  - R-MAN、YAMA（組合Yellow Cherry成員）
  - 小濱圭太郎（電影導演）

## 大間為題材的歌曲

  - 津輕海峽大間崎（歌：神島悠介、作詞：秋山博紀、作曲：野村豐收、編曲：前田俊明）
  - 下北漁歌（歌：細川たかし、作詞：松井由利夫、作曲：聖川湧）

[Category:青森縣的市町村](../Category/青森縣的市町村.md "wikilink")